沙中綫醜聞吹哨者 中科興業今被頒令清盤

沙中綫紅磡站工程分判商中科興業董事總經理潘焯鴻，揭發工程出現剪鋼筋等多項醜聞。中科興業及後遭入稟追數兼被法庭判敗訴，卻未有還款，去年遭債權人入稟高等法院呈請清盤。案件今早再度開庭，法官在中科興業未能作出任何承諾下，頒下清盤令。

債權人Siu Kai Construction早前入稟區域法院，向中科興業追討約共300萬元，法院去年8月在中科興業未有抗辯下，直接判債權人勝訴。中科興業其後申請擱置判令，但遭駁回；中科興業本已就此提出上訴，案件原排期至11月處理。

手足